{
    "question": "Dibawah ini yang bukan merupakan gerakan dasar dari atletik adalaha.renang. c.lompatb.lari. d.lempar",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. lempar #SALAMBAHRIANSYAH#</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-salah-satu-klasifikasi-jalan-raya-adalah-342",
            "question": "Berikut salah satu klasifikasi jalan raya, adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jalan umum untuk semua desa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-alat-bantu-yang-bisa-digunakan-dalam-pertolongan-diair-551",
            "question": "6 alat bantu yang bisa digunakan dalam pertolongan diair",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Pelampung</p><p>2. Teropong</p><p>3. Tandu lipat</p><p>4. Oksigen dan tas medis</p><p>5. Tali</p><p>6. Pengeras suara </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-gangguan-kesehatan-fisik-pada-manusia-970",
            "question": "Sebutkan 5 contoh gangguan kesehatan fisik pada manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>demam, batuk, filek, asma, diare</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.tiroid</p><p>2.syndrom fatigue</p><p>3.anemia</p><p></p><p>maaf cuma tau segitu semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengambilan-napas-dalam-renang-gaya-dada-adalah-aposisi-awal-ba-209",
            "question": "mengambilan napas dalam renang gaya dada adalah a.posisi awal b.awal kayuhan c.setiap pertengahan kayuhan d.ahir kayuhan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. setiap pertengahan kayuhan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-chas-pas-tersebut-150",
            "question": "Jelaskan cara melakukan chas pas tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara Melakukan Chest Pass</p><p>Mantan pebasket nasional, Dimaz Muharri, melalui kanal YouTube DBL PLAY menyampaikan bahwa melakukan passing dalam bola basket membutuhkan teknik dasar yang benar.</p><p></p><p>Operan ke teman seregu dengan cara operan melalui dada dalam permainan bola basket disebut chest pass.</p><p></p><p>Adapun, chest pass bergunauntuk mengoperkan bola kepada teman yang jaraknya dekat maka operan/passing yang tepat pada permainan bola basket.</p><p></p><p>Sesuai namanya, chest pass adalah umpan menuju ke arah dada rekan satu tim. Langkah-langkah melakukan chest pass adalah sebagai berikut:</p><p></p><p>Saat melakukan chest pass, bola dipegang dengan menggunakan kedua tangan.</p><p>Posisi telapak tangan adalah menghadap ke depan.</p><p>Angkat bola dengan ketinggian hingga mencapai dada, lalu lemparkan lurus ke arah rekan setim.</p><p>Ketika passing, posisikan salah satu kaki di depan. Fungsi gerakan kaki pada teknik ini adalah untuk menambah tenaga.</p><p>Bagi pemain yang menerima bola, posisi tangan dalam kondisi siap untuk menangkap bola. Fungsi gerakan si penerima bola ini adalah agar si pengumpan tahu target passing.</p><p>Ketika passing, telapak tangan dibuka lebar dan berikanlah ruang antara telapak tangan dan bola. Tidak boleh seluruh bagian telapak tangan menyentuh bola.</p><p>Passing dilakukan dengan menggunakan jari-jari, bukan telapak tangan.</p><p>Dalam chest pass, bola harus dalam kondisi memutar saat dilempar, bukan mengambang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Pegang bola setinggi dada dengan menggunakan kedua tangan.\n</p><p>2.Posisi telapak tangan ketika memegang bola adalah terbuka.\n</p><p>3.Lemparkan bola secara lurus setinggi dada ke arah rekan setim (penerima).\n</p><p>4.Saat mengumpan, posisikan salah satu kaki di depan. Gerakan kaki ini 5.berfungsi menambah kekuatan saat melemparkan bola.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-cara-menjaga-kebugaran-jasmani-di-masa-pandemi-covid-19-795",
            "question": "Sebutkan cara menjaga kebugaran jasmani di masa pandemi covid 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berolahraga, berjemur disiang hari, makan makanan sehat, dan mematuhi Protokol Kesehatan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berjemur , olahraga, selalu pakai masker</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-yang-tidak-perlu-mendapat-perhatian-dalam-mempelajari-sen-218",
            "question": "Hal-hal yang tidak perlu mendapat perhatian dalam mempelajari senam lantai adalah:\u00a0*    4 poin\r\n\r\na. Hendaknya selalu menggunakan matras atau tempat yang aman.\r\n\r\nb. Letakkan matras jauh dari dinding atau benda-benda lain yang akan menyebabkan benturan.\r\n\r\nc. Sebelum melakukan pembelajaran senam lantai hendaknya melakukan senam pemanasan yang cukup.\r\n\r\nd. Sebelum melakukan senam lantai, diharapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarat\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D)sebelum melakukan senam lantai,di harapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-makanan-yang-berprotein-715",
            "question": "Contoh makanan yang berprotein",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Telur</p><p></p><p>Kacang Almond</p><p></p><p>Yogurt</p><p></p><p>Brokoli</p><p></p><p>Gandum</p><p></p><p>Daging Ayam</p><p></p><p>Daging Sapi</p><p></p><p>Ikan</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 1 sayur.</p><p> 2 buah buahan.</p><p> 3 ikan .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkenaan-telapak-tangan-pada-bola-yang-benar-pada-saat-melakukan-831",
            "question": "Perkenaan telapak tangan pada bola yang benar pada saat melakukan gerakan servis bawah    bola voli adalah...\r\nA.Bagian bawah bola\r\nB Bagian atas bola\r\nC.Bagian depan bola\r\nD. Bagian samping bola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A jawabannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kalau gk slh  </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Bagian bawah bola</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p>Jadikan jawaban tercerdas ya</p><p>^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-pada-permainan-sepak-bola-tendangan-melengkung-merupakan-hasi-989",
            "question": "10. Pada permainan sepak bola tendangan melengkung merupakan hasil tendangan    A. kaki bagian luar\r\nB. punggung kaki\r\nC. kaki bagian dalam\r\nD. tumit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>pada permainan sepak bola tendangan melengkung merupakan hasil tendangan tumit </p><p></p><p></p><p>Jadi jawaban dari pertanyaan di atas adalah D</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}